\documentclass[11pt]{report}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{soul}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-3dplot}
\usepackage{circuitikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes,arrows,arrows.meta,babel,3d,mindmap}
\tikzset{>=Latex}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{multirow}
\usepackage{cancel}
\usepackage{xlop}
\author{Valentino Slavkin y Lucas Carava}
\date{\today}
\title{Economía, TP1}

\begin{document}
\maketitle

\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
\item Si, la ley bases afecta los derechos de los trabajadores con la reforma laboral.
  \begin{itemize}
  \item Directamente afecta al derecho a la indemnización, ya que ahora usaría un fondo de cese laboral; y afectaría de igual forma el derecho a licencia por maternidad, aumentando la cantidad de días de licencia y permitiendo administrarlos a gusto.
  \item Indirectamente afecta el derecho al trabajo, ya que implementa medidas que facilitan la contratación para los empleadores; simplificando los tramites; así como medidas que limitan el numero de colaboradores que puede tener un trabajador independiente sin relación de dependencia; y aumentan los periodos de prueba; lo que puede hacer menos probable que el trabajador sea contratado. Por ejemplo, trabajadores independientes que tenían 4 o 5 colaboradores, tendrán que elegir a solamente 3, disminuyendo la oferta de trabajo. El aumento del periodo de prueba puede ser tanto positivo como negativo.
    \begin{itemize}
    \item Para Valentino:

      Yo creo que puede aumentar las probabilidades de que un nuevo empleado sea contratado, y es muy relevante en empresas pequeñas o para empleados con poca experiencia laboral.
    \item Para lucas:
      
     Yo creo que puede haber empresas que se aprovechen del sistema y nunca extiendan el contrato más allá del periodo de prueba.
   \end{itemize}
 \end{itemize}   
\item Según Matías Cremonte, la Ley Bases pondría la huelga como un posible motivo de despido. Por lo que los empleados que protesten para tener mejores condiciones laborales podrían ser despedidos sin indemnización, por lo que rompería el derecho a la huelga, y a largo plazo también podría afectar los derechos a condiciones dignas y equitativas de labor, retribución justa,.
   
\item Mapa mental:
  \begin{figure}[!h]
    \centering
    \scalebox{0.9}{
      \begin{tikzpicture}[mindmap, grow cyclic,
        every node/.style=concept, concept color=green!80,
        level 1/.append style={level distance=5cm, clockwise from=0, sibling angle=180},
        level 2/.append style={level distance=3cm, sibling angle=67.5}]
        \node {Ley de contrato de trabajo(LCT)}
        child[concept color=blue!50,]{node{Derechos}
          child[sibling angle=45, clockwise from=90]{node{Salario justo}}
          child[sibling angle=45, clockwise from=90]{node{Jornada laboral}}
          child[sibling angle=45, clockwise from=90]{node{Seguridad y salud laboral}}
          child[sibling angle=45, clockwise from=90]{node{Estabilidad laboral}}
          child[sibling angle=45, clockwise from=90]{node{Vacaciones}}}
        child[concept color=red!50,]{node{Obligaciones}
          child[sibling angle=45, clockwise from=-90]{node{Prestar servicios}}
          child[sibling angle=45, clockwise from=-90]{node{Complir con normas de seguridad}}
          child[sibling angle=45, clockwise from=-90]{node{Respetar la confidencialidad}}
          child[sibling angle=45, clockwise from=-90]{node{Respetar normas internas}}
          child[sibling angle=45, clockwise from=-90]{node{Lealtad}}}
        ;
      \end{tikzpicture}
    }
    \caption{Mapa mental de la LCT}
  \end{figure}

\end{enumerate}
\end{document}
% Local Variables:
% jinx-languages: "es"
% jinx-local-words: "Irrenunciabilidad Olga Oscar Roxana irrenunciabilidad"
% End:
